"Edward's liefde voor mij," zei Lucy, "is behoorlijk op de proef gesteld, door onze lange, zeer lange afwezigheid want we waren eerst ingeschakeld en hij doorstaat de proef zo goed, dat ik onvergeeflijke te twijfelen nu.
Ik kan gerust zeggen dat hij zich nooit gaf me een minuutje alarm op dat account vanaf de eerste."
Elinor nauwelijks wisten of glimlachen of zucht op deze bewering.
Lucy ging branden.
"Ik ben nogal van een jaloerse temper te door de natuur, en uit onze verschillende situaties in het leven, van zijn wezen zo veel meer in de wereld dan ik, en onze voortdurende scheiding was ik genoeg geneigd tot argwaan te hebben geconstateerd dat de waarheid in een oogwenk, als er sprake was geweest van enige wijziging in zijn gedrag naar mij toen we voldaan, of een fantastisch geesten die ik kon niet, of indien hij had gesproken, meer van een dame dan andere, of leken in geen enkel opzicht minder gelukkig bij Longstaple dan hij.
